**阿西夫·阿里·扎尔达里**（[乌尔都语](../Page/乌尔都语.md "wikilink")：，），[巴基斯坦政治家](../Page/巴基斯坦.md "wikilink")，前任[巴基斯坦总统](../Page/巴基斯坦总统.md "wikilink")。

他的妻子[贝娜齐尔·布托为前](../Page/贝娜齐尔·布托.md "wikilink")[巴基斯坦总理](../Page/巴基斯坦总理.md "wikilink")，2007年12月27日[布托遇刺身亡之后](../Page/贝娜齐尔·布托遇刺案.md "wikilink")，他成为[巴基斯坦人民党联合主席](../Page/巴基斯坦人民党.md "wikilink")。

## 生平

扎尔达里出生于[巴基斯坦南部](../Page/巴基斯坦.md "wikilink")[信德省](../Page/信德省.md "wikilink")，1987年与前总统[阿里·布托女儿](../Page/佐勒菲卡尔·阿里·布托.md "wikilink")[贝娜齐尔·布托结婚](../Page/贝娜齐尔·布托.md "wikilink")，二人育有兩女一子，其中長子[比拉瓦尔·布托·扎尔达里是現任](../Page/比拉瓦尔·布托·扎尔达里.md "wikilink")[巴基斯坦人民党联合主席](../Page/巴基斯坦人民党.md "wikilink")，但扎尔达里是人民黨的主要實權領導人。

扎尔达里在[贝娜齐尔·布托担任总理期间因涉嫌贪污](../Page/贝娜齐尔·布托.md "wikilink")，得外号“百分之十先生（Mr.
10 Percent）”，讽刺任何交易经手后都要收取10％的佣金。\[1\]。

1990年布托首次下台以来多次遭到[贪污](../Page/贪污.md "wikilink")、勒索、[谋杀等罪名指控](../Page/谋杀.md "wikilink")，尽管没有一项罪名被认定，但他在1990－1993年，1996－2004年被囚禁，前后在狱中度过11年多，2004年扎尔达里被[保释出狱后与妻子布托流亡国外](../Page/保释.md "wikilink")。

## 政治生涯

2007年10月5日，总统[穆沙拉夫签署全国和解令赦免对布托的指控](../Page/佩尔韦兹·穆沙拉夫.md "wikilink")，扎尔达里随妻子布托回国。

2007年12月27日，时任巴基斯坦人民党联合会主席的贝·布托在[拉瓦尔品第参加集会在时遇刺身亡](../Page/拉瓦尔品第.md "wikilink")，随后扎尔达里接替布托出任人民党联合主席一职，他的儿子[比拉瓦尔·布托·扎尔达里出任人民党主席](../Page/比拉瓦尔·布托·扎尔达里.md "wikilink")。

## 總統

2008年2月，人民党在巴议会选举中获胜\[2\]，8月18日穆沙拉夫宣布辞去总统职务，8月23日巴基斯坦人民党宣布扎尔达里作为人民党候选人参加于9月举行的总统选举\[3\]。

扎尔达里在9月6日举行的巴基斯坦总统选举中战胜了[巴基斯坦穆斯林联盟
(谢里夫派)](../Page/巴基斯坦穆斯林联盟_\(谢里夫派\).md "wikilink")（Pakistan
Muslim League-Nawaz Sharif，PML
(N)）候选人西迪基和穆斯林联盟领袖派候选人穆沙希德·侯赛因，以超过三分之二得票率当选巴基斯坦新总统，9月9日布扎尔达正式宣示就任巴基斯坦第11任总统，任期至2013年9月。

## 参考資料

<div class="references-small">

<references />

</div>

[Category:巴基斯坦總統](../Category/巴基斯坦總統.md "wikilink")
[Category:布托家族](../Category/布托家族.md "wikilink")
[Category:巴基斯坦企業家](../Category/巴基斯坦企業家.md "wikilink")
[Category:巴基斯坦政治人物](../Category/巴基斯坦政治人物.md "wikilink")
[Category:卡拉奇人](../Category/卡拉奇人.md "wikilink")
[Category:什葉派政治家](../Category/什葉派政治家.md "wikilink")
[Category:巴基斯坦什叶派穆斯林](../Category/巴基斯坦什叶派穆斯林.md "wikilink")
[Category:國家領導人配偶](../Category/國家領導人配偶.md "wikilink")

1.
2.  [CCTV](http://news.cctv.com/world/20080906/105891.shtml)：《新闻人物：阿西夫·阿里·扎尔达里》
3.  [1](http://news.163.com/08/0824/01/4K2TOVE60001121M.html网易)：《巴基斯坦人民党主席扎尔达里将竞选总统》